Les employés administratifs de la fonction publique rassemblent les agents de catégorie C ainsi que les anciens agents de catégorie D dont le statut a été supprimé en 1988. Les professions les plus typiques sont celles d’agent ou d’adjoint administratif, d’agent de constatation ou de recouvrement des impôts, du trésor ou des douanes. Cette famille professionnelle comprend également les employés de  moyenne sur la période 2012-2014, 762 000 personnes sont employés administratifs de la fonction publique (hospitalière, d’État et principalement territoriale). Les salariés recrutés sur contrat à durée déterminée représentent 12 % des emplois de cette famille professionnelle.Les effectifs ont augmenté progressivement jusqu’au milieu des années 2000 et ont fortement diminué depuis du fait du non-remplacement d’une partie des départs en retraite. Ces professions occupent une part significative de l’emploi régional dans l’ensemble de  métropolitaine, et plus particulièrement en Corse et en Provence-Alpes-Côte d’Azur.Ce métier a vieilli au cours des trente dernières années : la part des employés administratifs de la fonction publique âgés de 50 ans ou plus a fortement progressé, atteignant désormais 35 % et seuls 12 % des emplois sont occupés par des moins de 30 ans. Ces professions de la fonction publique sont très féminisées (74 %).Le niveau de diplôme s’élève sensiblement. Alors que les concours d’agents de catégorie C nécessitent au maximum un diplôme de niveau CAP, BEP ou BEPC, plus de la moitié (54 %) des employés administratifs de la fonction publique ont au moins le baccalauréat. Cette proportion atteint 74 % chez les moins de 30 ans. 45 % des employés perçoivent un salaire mensuel net inférieur à 1 500 €.Près d’un quart des employés administratifs de la fonction publique travaille à temps partiel, proportion légèrement supérieure à la moyenne (18 %). Ces employés travaillent majoritairement dans le secteur de l’administration publique ou dans le secteur des transports et de l’entreposage.La demande d’emploi est une notion peu pertinente pour ces personnels recrutés essentiellement sur concours.
